香港霍金羅致光智商160+

羅致光 IQ160冠港政界

剛獲政府頒發銀紫荊星章的民主黨中常委羅致光，以一百六十分的智商（ IQ）冠絕政圈。羅致光表示，小時候也不知道自己 IQ高，只知道算術比其他同學好，可以很快組織好數據和訊息，他直至大學畢業後首次做 IQ測試，才知道自己 IQ高達一百六十分 IQ。

小時候不用讀書

羅致光笑說，小時候不用花時間讀書，成績就可以名列前茅，那時沒有跳班、跳級的做法，所以讀書對他來說從來沒有壓力，課餘時間全部用來嬉戲和交朋結友。
「細個時候老師考心算題係唔會俾我舉手，因為要俾時間其他同學諗。我果陣都好 enjoy，會係度諗點解咁耐都冇人舉手？」羅致光當年的高級程度會考純數學考到 A級，考試時限是三小時，羅只用了四十五分鐘就完成試卷。
大學畢業後，羅致光曾投考豐銀行。豐當年的入職試套用 IBM設計的一個能向測驗，六十條題目中，答中五十九條的羅致光自然順利被取錄，並在豐銀行工作了三年。羅致光笑說，到現在他仍是覺得自己的答案才對，是 IBM出錯問題。
不過，羅致光對 IQ測試成效有保留。他說，要測試一個人 IQ高不高，不單只是答百幾條測驗題目，因為構成 IQ有很多方面，只是答問題未必全面。
本報記者

好凍，攬住我

得160都周圍唱

智商似霍金定個人似霍金？

yes 記得有巴打iq300 都俾人串到喊

iq有300

何志光>>羅致光

AL pure 45min
如果係真嘅話

160連連登仔標準都未到喎

我識既人入面
得一個有可能做到

仲要70年代
唔做學術哂左

生也有涯，而知也無涯

做左政棍

本鄉猛iq有600，得個160都沖出黎7

走去讀埋啲垃圾科
哂料

IQ好似係冇上限

分到iq同eq未

如果堅既 仲要70年代佢真係數神黎

香港：iq有1000000000

但冇父幹、冇樓

根本人生已玩完

hehe, 我來了

70年代大把人發，使鳩搵佢

（70年代求其買個單位，現在都做富豪）

佢有冇本事解決香港居住問題先？

冇就死開啦

一定係假

係醒既就唔會入民豬黨